\paragraph{Jira}
    Jira hat eine \acrshort{rest}"=\acrshort{api} die ebenfalls \acrshort{json} ausliefert.

    Der Wurzelendpunkt ist unter \\
    \inlinecode{http://host:port/context/rest/api/:version}.
    Als Version kann \inlinecode{latest} oder eine explizite Versionsnummer eingetragen werden.

    Die aktuelle \acrshort{api}"=Version laut Jira Dokumentation ist \inlinecode{2},
    die Version \inlinecode{3} ist bereits nutzbar aber noch als BETA markiert.
    \cite{atlassian_rest-apis, atlassian_rest-apis-v2-intro,atlassian_rest-apis-v3-intro}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Die Jira \acrshort{api} unterstützt OAuth1.0a oder Basic"=Authentication.
        \cite{atlassian_rest-apis}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/rest/api/:api_version/issue} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-create-issue}
        \bigbreak

        Der Anfrage"=Körper muss ein \acrshort{json} Objekt enthalten.
        In diesem werden über die Felder \inlinecode{fields} und \inlinecode{update}
        der Inhalt des neuen Tickets festgelegt.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-create-issue}

        Welche Felder es gibt und welche angegeben werden müssen, wird über einen GET Aufruf
        an den Endpunkt \inlinecode{/rest/api/:api_version/issue/createmeta} abgerufen.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-create-issue-meta}

        In welchem Projekt ein Ticket erstellt wird und welchen Typ es hat, wird ebenfalls
        in diesem \acrshort{json} angegeben.
        Diese Informationen können jeweils über ihre ID oder den eindeutigen Namen festgelegt
        werden.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-create-issue-examples}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/rest/api/:api_version/issue/:issue_id_or_key} \\
            & \inlinecode{/rest/api/2/search} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET(/POST)}
        \end{tabular}
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-search-issue}
        \bigbreak

        Ein einzelnes Ticket kann in Jira mit ID oder Key als Pfad"=Variable abgerufen werden.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-issues}
        \bigbreak

        In Jira gibt es eine eigene Suchsprache, die sich an der SQL Syntax orientiert,
        namens \textquote{\acrfull{jql}}.
        \cite{atlassian_rest-jql}

        Für einfache Abfragen sollte der Endpunkt mit der \acrshort{http}"=GET Methode angesprochen werden.
        Die Filter werden als Aufruf"=Parameter im Schlüssel \inlinecode{jql} gesetzt.

        Sollte eine für Aufruf"=Parameter zu komplexe \acrshort{jql}"=Abfrage benötigt werden,
        kann der Endpunkt alternativ mit \acrshort{http}"=POST genutzt werden.
        
        In diesem Fall wird im Anfrage"=Körper ein \acrshort{json}"=Objekt übertragen, dass die Filter enthält.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-search-issue}
        \bigbreak

        Die Antwort bei einer erfolgreichen Abfrage ist ein \acrshort{json}"=Objekt mit einigen Metainformationen
        und den Tickets.

        Die Metainformationen geben Aufschluss darüber wie viele Treffer die Abfrage insgesamt hat,
        wie viele davon in einer Abfrage sind und bei welchem Treffer"=Index die aktuelle Abfrage anfängt.

        Jira paginiert standardmäßig bei 50 Elementen.
        Diese Grenze kann beim Abrufen mit dem Parameter \inlinecode{maxResults} verändert werden.
        Allerdings behält sich Jira vor, abhängig von der Größe der Antwort, dennoch weniger Elemente
        zurückzugeben wie angefordert.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-search-issue}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/rest/api/:api_version/issue/:issue_id_or_key} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PUT}
        \end{tabular}
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-issues}
        \bigbreak

        Ähnlich zum Erstellen eines Tickets wird hier ein \acrshort{json} übertragen, in dem in den Feldern
        \inlinecode{update} und \inlinecode{fields} die Änderungen übertragen werden.

        Im Gegensatz zum Erstellen bei der das angelegte Ticket in der Antwort enthalten ist,
        gibt die \acrshort{api} beim Ändern aber nur den \acrshort{http}"=Status 204 \textquote{No Content} zurück.
        \cite{atlassian_rest-apis-v2-issues}
